<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Phalacrocorax</title>
    <link>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Phalacrocorax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Jan 2024 09:51:50 +0900</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>20240113</title>
      <link>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/240113/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 09:51:50 +0900</pubDate>
      <guid>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/240113/</guid>
      <description>午後から降雪の予報に従い傘を持って出かけた。午前の晴天はとてもこれから雨雪など降らないだろうと思わせたが、三時を過ぎると果たして空は暗くなってきて、そのうちにやっぱり雪が降り出した。上着のフードを被って足早にさってゆく人と何人もすれ違いながら、私は道道ひとりで傘をさして歩いた。建物の庇に入って傘を閉じると、雪はもう雨になっていて、それからあとは再び雪に変わることもなく止んだ。&#xA;[Goodnight movie girlfriend.]&#xA;I watched &amp;lsquo;BAGHEAD.&amp;rsquo; It&amp;rsquo;s a low-budget film, but it&amp;rsquo;s awesome. This film seems like horror at first, but actually, it&amp;rsquo;s a story full of love and humanity. The characters in this story are unknown and aspire to be stars, just like many other people who live their ordinary or sometimes extraordinary days. That&amp;rsquo;s exactly what the story is about. It&amp;rsquo;s mumblecore.</description>
    </item>
    <item>
      <title>20240112</title>
      <link>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/20240112/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 15:16:15 +0900</pubDate>
      <guid>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/20240112/</guid>
      <description>陽が落ちるまでの時間が長くなっている。つい先頃までは十六時半には暗くなっていたのが、十七時になってもまだ明るい。ほの明るい空と、朝ほどには寒くない気温のぬるさが家路をどことなく不安にさせる。&#xA;道道、民家に植わっている柿の木の枝にまだ数個の柿がなっているのを見つけた。その次の角では蝋梅が咲いており、さらにその奥にある寺の生垣からは線香と茉莉花の香りが交互に漂ってきて、私はだんだんと混乱してくる。家路をゆくだけで、ありとあらゆるものが存在を主張してくるのを聞いてやることに疲弊する。そしていま、そういうものの一切を運んでくるのが春の兆しであるとすれば、道理でこの頃は寝覚めの悪い夢ばかり見るわけだと納得もいく。&#xA;地上はあらゆるものが入り混じって混沌としている。しかしながら頭上を見上げてみれば、澄み渡った空の天高くには北極星が一等明るく輝いている。あの白熱灯にも似た光が垂らしている冬の紐を、擦り切れるまで握っている。&#xA;[Nasty way to go LOG]&#xA;I watched &amp;lsquo;HOT FUZZ&amp;rsquo; again, for the umpteenth time, and I can&amp;rsquo;t get enough of this film! I&amp;rsquo;ve been feeling a bit down, but watching it has lifted my spirits. The film is both funny and powerful. One of my favorite scenes is when Nicholas and Danny are watching films and drinking beer together at Danny’s house. They are always sitting side by side in other films, and I like every those scenes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>20240111</title>
      <link>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/240111/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 13:12:02 +0900</pubDate>
      <guid>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/240111/</guid>
      <description>雨がひらけていくと、認識できる空間は閉塞する。人の出入りが激しい場所の片隅でイヤホンをして、そういう音を聞いている。目に見えない地面を叩いては有り余るほどの雨量でそこいらをあふれていく音の中で、時折眠りに落ちては意識を取り戻し、読み差しの本を繰っては、物語が続いていかない。&#xA;私は物語を読み進めているつもりで、実際には眠りの中で夢を見ていた。目の前のカップになみなみと注がれているコーヒーがあるのだが、このコーヒーがどういうわけかみるみるうちに干上がってゆく。そうしてすっかり空になってしまうと、今度はその底からは水が湧いてきて一本の小さな木を生やした。それは今朝に見た黄色い花をつけた梅の木だったのだけれども、私は不自然とも思わず見ている。見ているとどこからともなく一羽の目白がやってきた。それはやはりこの木に相応の小さな目白だった。目白は嘴の先で梅の花を弄び始めたので、私はこの木と目白とをカップごと持ち帰らねばならないと思ったのだが、それをこの店の主人にどうやって説明したものか思いあぐねていた。&#xA;そうこうしているうちに目が覚めて意識は再び現実へ戻り、コーヒーをひとくち飲み、またそのうちにいつの間にか眠っている。&#xA;[Log a film]&#xA;I watched “Le Havre” directed by Aki Kaurismäki. It was, like, really amazing. The characters in the story are so kind and warm. Many of the shots are so picturesque; each has its own unique qualities, and all of them are masterpieces. The blue, red, and white colors are impressive in the film. And as we all know, Laika is a great actor.</description>
    </item>
    <item>
      <title>20240107</title>
      <link>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/240107/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 10:45:44 +0900</pubDate>
      <guid>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/240107/</guid>
      <description>春を滲ませたような陽光が嫌いだ。私の手はすでに冬の奥深くまで届き、もうその底へ触れてしまったような失望がある。冷たい水の中へ手を差し入れた時、指の間を通り抜けていく気泡が、凍りつきもせず何処かへ消えていく虚しさを空な目で見ている。私は目を閉じ、それらのことを見ている。脳の奥深くだけが目を覚ましていて、私は閉じた目の向こうにある眼前に意味を見出せないでいる。</description>
    </item>
    <item>
      <title>20231229</title>
      <link>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/231229/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 10:58:50 +0900</pubDate>
      <guid>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/231229/</guid>
      <description>先日夢に死んだ祖父が出てきて、私はあれこれと話をしたかったのだけれども、夢の中だからか思うように言葉を紡ぐことができず、夢の中でもただ思っていることを思っているだけだったように覚えている。私は自分の両手を祖父のそれに重ねてちゃんと握りしめていたのだけれども、夢から覚めた時私の手は同じ姿勢をとっていて、握っていた感触がはっきりと残っていた。どうしてか目から涙が流れていたけれども、それは悲しいというよりも安堵だったように思う。かれらはみなここにはいないようで、いつでもここにいることができるのだと。</description>
    </item>
    <item>
      <title>20231030</title>
      <link>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/231030/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 13:11:30 +0900</pubDate>
      <guid>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/231030/</guid>
      <description>煙るような灰の昼間を、少し離れたところで鴉が鳴いている。柿の木には熟れすぎた実がいくつもあり、すでに落ちた先人たちで下の路上は汚れていた。乾いてしみになりかけているそれらをよけて歩くのは、この頃当たり前のことだった。誰も通らない道だった。狭い路地を靴音だけ高く響かせながら歩く者の姿を、向こうの窓辺から見ている人の心はすこし寂しく思っているのかもしれなかった。&#xA;薄ら暗い天気の下で指先は霞み、ぼんやりとしている。何も、誰も、生きている者も、死んでいる者も、全てを明瞭の向こう側に取り残して、季節の中に同化している。</description>
    </item>
    <item>
      <title>20231029</title>
      <link>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/231029/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 20:05:15 +0900</pubDate>
      <guid>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/231029/</guid>
      <description>気温の低い季節にも成長をする植物がある。彼らの新しい小さな葉の艶めきはどうして今だけのものなのだろうと思う。日を経て育った葉の濃い色。蔦は延々と伸び、その行く様が空間の形を明らかにしている。&#xA;朝早く出掛けたが帰る頃はもう暗かった。帰路は目が覚めた頃とあまり変わらない色合いだった。焼き菓子を手に入れて帰ろうかと思ったが、上等なものを見て喜ぶには疲れすぎていた。薔薇のぽつぽつと咲いているのを見ながら麹町の坂を下った。</description>
    </item>
    <item>
      <title>20231028</title>
      <link>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/20231028/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 15:47:23 +0900</pubDate>
      <guid>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/20231028/</guid>
      <description>朝には雨が降っていよいよ冬のような顔をするが昼間には太陽が燦々と照って長袖を着て出掛けてきたのを後悔する。あれは一日の始まりが冷たい水で自分の顔を洗っただけだったのかもしれない。十月はまだ夏が好きだ。賛同しない者は朝晩の物陰に隠れて雪の日の絵を描いているだろう。&#xA;花瓶に生けている花の手入れをしていて、花弁のひらいているのは美しく咲いているけれども、すでに割れてしまったかたちとも言えるだろうかと考えた。今はよく咲いているけれどもだんだんといつか俯きがちになるであろう大きな花の細い花首を見ていて、ほかのことはほとんど疎かになっていた。水桶から花瓶に戻すときにその花の棘が指に刺さり、暫く痛みが続いた。</description>
    </item>
    <item>
      <title>20231027</title>
      <link>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/231027/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 09:56:59 +0900</pubDate>
      <guid>https://sezaki02.github.io/phalacrocorax/posts/231027/</guid>
      <description>6月に植えた朝顔がまだ咲いている。とはいえ葉が増えるよりも枯れる速度のほうが早くなっている。それでもまだ花がつくので花殻と黄色くなった葉を毎日摘んでやる。&#xA;外へ出ると、他所の家の垣を昼顔が小さい提灯みたいに無数に咲いているのに出会う。冬の日の入りでもう暗い中を、薄紫の花は白く光っている。その様子を見るとなにかわかったように頷きたくなるのだ。彼等の季節は細々と続いている。&#xA;昔買った本を読み直している。もう長いこと新しく手に入れた本を読むのに一所懸命で、かつて好きだった本を再読することから遠ざかっていた。新しいものを次々採り入れていくことが全てではない。出会い直すことで新たに得るものもある。得るものがなくてもいい。何事も。人生の糧なんて思わないことだ。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
